屋企有d蟻入侵左…個身係前黑後白，郁得好撚快下…係咪白蟻？

近呢兩日都開始幾隻幾隻咁出黎，比黑螞蟻行得快好多

好撚驚係白蟻

影張相黎睇下先

廁所影 但廚房，廳都有

唔洗驚 肯定唔係白蟻

個頭黑色，後半身白色咁

係咩？

睇唔清楚但根據特徵同埋屋企出現我覺得應該係

黑頭酸臭蟻
(Tapinoma melanocephalum)

check下屋企有冇D咩甜食倒瀉/裝住糖既打開左

source:

唔該晒巴打

有無咩方法自己可搞到？

你睇下自己搵唔搵到個巢係邊先 蟻有蟻路

RIP

biokill 好有效，噴佢蟻路，佢地唔會即刻死，但自此d蟻行過就會死係上面。然後所有門框窗框，或者蟻會入到屋既地方都圍住噴一圈。最緊要係蟻路，佢地係跟住蟻路氣味入屋，噴biokill之前最好滴露或者漂白水抹乾淨，抹曬信號。

（biokill對人體無害，但冷血動物無法分解，有養龜爬蟲要小心，佢係滲透殺死，噴之前移走去其他放，噴之後兩個鐘等d水珠落曬地先可以搬返去）

如果想即刻殺死佢地解燃眉之急，噴酒精就得，係會即刻死。

長遠ko佢地就係要搵到佢地係邊到入黎，係佢蟻路用硼砂溝bbq蜜糖，bbq蜜糖夠香，佢地愛不釋手，然後搬返去喂巢入面既兄弟蟻后，一個月後就會全軍覆沒。蜜糖要定期補給。